\chapter{Apéndice A}

%\markboth{\hfill \thechapter. Ap\'endice A}{\hfill \thechapter. Ap\'endice A}
En este apartado se explica de manera introductoria, el algoritmo de clasificación supervisada K-Nearest Neighbour, K-NN,(vecino más cercano) aplicado a la clasificación de texturas de acuerdo a \cite{nixon2012feature}, donde se puede obtener mayor información de los pormenores prácticos y otros enfoques de clasificación. 

\section{K-Nearest Neighbour}
%In application, usually we have a description of a texture sample and we want to find which element of a database best matches that sample. Thus is classification: to associate the appropriate class label (type of texture) with the test sample by using the measurements that describe it. One way to make the association is by finding the member of the class (the sample of a known texture) with measurements which differ by the least amount from the test sample’s measurements. In terms of Euclidean distance, the difference d between the M descriptions of a sample, s, and the description of a known texture, k, is
La tarea principal de la clasificación de texturas consiste en asignar una clase de textura (o tipo de textura) a cada muestra del conjunto de prueba. Esto se consigue con el uso de las mediciones que describen la similaridad con las muestras del conjunto de entrenamiento. Donde cada muestra del conjunto de entrenamiento ya tiene asignada una clase.
La asignación de una clase para una muestra del conjunto de pruebas es realizada encontrando los miembros del conjunto de entrenamiento cuyas mediciones de similaridad son las menores con respecto a las características de la muestra de prueba.\\ 
Varias medidas de similaridad pueden ser utilizadas, la más extendida es la distancia euclídea, denotada como $d$ entre las $M$ características de una muestra $s$ que pertenece al conjunto de prueba, y las características de una textura $t$ del conjunto de entrenamiento:

\begin{equation}
d = \sqrt{\sum^{M}_{i=1} (s_i-t_i)^{2} }
\end{equation}

Esta medida también es llamada $L_{2norm}$. Alternativamente la métrica de distancias inclusye $L_{1 norm} $ que es la suma de los módulos de la diferencia entre las medidas :
\begin{equation}
L_1 = {\sum^{M}_{i=1} |s_i-t_i| }
\end{equation}
La distancia de Bhattacharyya está definida como:
\begin{equation}
B =  - \ln {\sum^{M}_{i=1} \sqrt{s_i \times t_i} }
\end{equation}
Su uso es menos frecuente, al igual que otras medidas como la diferencia Matusita.\\
Si tenemos $M$ caracaterísticas, $N$ muestras del conjunto de entrenamiento y  $O$ muestras en el conjunto de pruebas, entonces tenemos un \textit{espacio de características M-dimensional}  que contiene los $N \times  O$ puntos. Si se selecciona el punto  en el espacio de características, que está más cerca de la muestra actual, hemos seleccionado \textit{vecino más cercano } de la muestra.\\
En la Figura \ref{fig:knn1} se pueden observar muestras con características bi-dimensionales para cada muestra (característica 1 y característica 2). Cada muestra tiene diferentes valores para esas características.\\
Se tienen siete muestras de dos clases de texturas (Clase A y Clase B representados con ``x''  y  ``$\circ$'' respectivamente ) como conjunto de entrenamiento. Se requiere  la clasificación de una muestra de prueba denotada con ``+'' ya sea como una muestra de clase A o de clase B (se asume que el conjunto de entrenamiento contiene casos representativos de todas las posibles clases).\\
 
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{img/knn-alg.pdf}
\caption{Diagrama de la asignación de clase para la muestra ``+'', según su vecino más cercano }
\label{fig:knn1}
\end{figure}

Clasificando con el vecino más cercano, la muestra con menor distancia es una de las muestras de la clase A, por lo que se podría decir que la muestra de prueba ``+" es otra muestra de la Clase A.\\
Claramente, los grupos serán muy separados para las características que tienen buena capacidad discriminatoria, mientras que los grupos se superponen a las características que tienen poca capacidad discriminatoria.\\

La clasificación de cada muestra de conjunto de prueba, utilizando únicamente las muestras del conjunto de entrenamiento que estan más cercanas en el espacio de las características es un caso específico del procedimiento general de clasificación llamado ``k-nearest neighbour" (k-vecino más cercano ). Con este método de clasificación, \emph{la clase seleccionada es la moda de las k muestras vecinas más cercanas.} \\ 
 
%By the k-nearest neighbour rule, for k = 3, we select the nearest three neighbours (those three with the least distance) and their mode, the maximally represented class, is attributed to the sample. In Figure 8.5, the 3-nearest neighbour is actually Class B since the three nearest samples contain one from Class A (its nearest neighbour) and two from Class B. Since there are two elements of Class B, then the sample is attributed to this class by the 3-nearest neighbour rule. As such, selection from more than one point introduces a form of feature space smoothing and allows the classification decision not to be affected by noisy outlier points. Clearly, this smoothing has greater effect for larger values of k.
Para $k=3$ en el ejemplo de la Figura \ref{fig:knn1}, los tres vecinos más cercanos son seleccionados y la moda máxima entre las clases a las que pertenecen es atribuida a la muestra. De los tres vecinos más cercanos a la muestra, dos muestras pertenecen a la clase B mientras que sólo una a la clase A. Por tanto la moda máxima corresponde a la clase B y la muestra se le asigna esta clase. La selección de más puntos, introduce una forma de suavidad al espacio de características permitiendo que la decisión de clasificación sea menos afectada por muestras aisladas. Claramente la suavizado tiene una mayor efecto para mayores valores de $k$

%\section{Métodos basados en instancias o prototipos}
%%In a typical scenario, we have an outcome measurement, usually quantitative (such as a stock price) or categorical (such as heart attack/no heart attack), that we wish to predict based on a set of features (such as diet and clinical measurements). We have a training set of data, in which we observe the outcome and feature measurements for a set of objects (such as people).
%%Using this data we build a prediction model, or learner, which will enable us to predict the outcome for new unseen objects. A good learner is one that accurately predicts such an outcome.
%
%En un escenario típico, tenemos una medida de resultado, por lo general cuantitativa (como un precio de las acciones) o categóricos (tales como ataque al corazón / no ataque al corazón), que deseamos predecir sobre la base de un conjunto de características (tales como la dieta y clínica mediciones). Tenemos un conjunto de datos de entrenamiento, en el que se observan las mediciones de los resultados y de la característica de un conjunto de objetos (como personas).
%Con estos datos se construye un modelo de predicción, o alumno, lo que nos permitirá predecir el resultado de los nuevos objetos que no se ven. Un buen alumno es el que predice con exactitud ese resultado.
%
%%The examples above describe what is called the supervised learning problem. It is called “supervised” because of the presence of the outcome variable to guide the learning process. In the unsupervised learning problem, we observe only the features and have no measurements of the outcome.
%
%Los ejemplos anteriores describen lo que se llama el problema de aprendizaje supervisado. Se llama "supervisado", debido a la presencia de la variable de resultado para guiar el proceso de aprendizaje. En el problema de aprendizaje no supervisado, observamos sólo las funciones y no tienen mediciones de los resultados.
%
%\cite{friedman2001elements}.
%Los métodos basados en instancias y vecinos más cercanos, no requieren de modelos de las distribución de los valores. 
%El conjunto de entrenamiento consiste en $N$ pares $(x_1 , g_1 ),. . .,(x_n , g_N )$ donde $g_i$ es una etiqueta de clase tomando valores de ${1, 2, . . . , K}$. Los métodos basados en instancias o prototipos representan los datos de entrenamiento con un conjunto de puntos en un espacio de características. Cada prototipo es asociado a una etiqueta de clase y la clasificación de una consulta de un punto $x$ es hecha a clase del prototipo más cercano.
%
%
%\subsection{Nearest-Neighbor Methods}
%
%
%%Prototype methods represent the training data by a set of points in feature
%%space. 
%%Each prototype has an associated class label, and classification of a query point x is made to the class of the closest prototype. “Closest” is usually defined by Euclidean distance in the feature space, after each feature has been standardized to have overall mean 0 and variance 1 in the training sample. Euclidean distance is appropriate for quantitative features.\\
%
%13.3 k-Nearest-Neighbor Classifiers\\
%Estos clasificadores están basados en memoria y no requiere ningún modelo de ajuste. Dado un punto de consulta $x_0$, encontramos los k puntos de entrenamiento $x_{(r)}, r = 1,. . . , k$ más cercanos en la distancia de $x_0$, y luego clasificar usando mayoría de votos entre los k vecinos.
%
%Los empates se resuelven al azar. Por simplicidad asumiremos que las características son de valor real, y que utilizan la distancia euclídea en el espacio de características:
%\begin{equation}
%d_{(i)} =  || x_{(i)} - x_0 ||
%\end{equation}
%
%%These classifiers are memory-based, and require no model to be fit. Given a query point x 0 , we find the k training points x (r) , r = 1, . . . , k closest in distance to x 0 , and then classify using majority vote among the k neighbors.
%%Ties are broken at random. For simplicity we will assume that the features are real-valued, and we use Euclidean distance in feature space:
%
%
%

%@book{friedman2001elements,
%  title={The elements of statistical learning},
%  author={Friedman, Jerome and Hastie, Trevor and Tibshirani, Robert},
%  volume={1},
%  year={2001},
%  publisher={Springer series in statistics Springer, Berlin}
%}

